其實香港嘅居住單位唔夠，政府有無諗過向下發展?

唔係膠
香港所供應嘅居住當單不足，地又唔夠，佢地又有無諗過向地下建單位?

點處理ventilation?

有科技，以前就話姐

最大concern係點處理火警

科技萬能咩

你要計 IAQ 要計 indoor thermal comfort
長開冷氣既空氣係鮮風+回風 即係長期都會吸死氣 你住埋我果人竹

利申 讀建築做機電

咩單位？咁多嘢起喺度講地下起住宅？
[年經]

個成本應該幾貴，要挖地加固，抽風，採光，地下水，調温。

同埋根據西九經驗，香港地底唔屬於香港範圍。

向下發展費用貴過向上好多

岩洞

第三新香港市

咁點解唔起到棟棟好似ifc咁高或者一半咁高

點解唔鼓勵人訓街？

一早做緊，有上佢地要畫圖都係搵呀我去影相. 呢啲政府job好賺。

笑左

日本台灣好多地下街
地下三四層商場

居住地方一定唔得啦
但向下發展都有用
例如用係一D佔用左土地既地方
例如停車場
停車場根本係地底發展係完全冇問題

連登仔話題SimCity 試過，Work

十年前都講緊岩洞
不過不了了之